港大文物學者：主教山羅馬式建築須保留，指主教山配水庫的羅馬式建築在亞洲獨一無二。

港大建築文物保護課程學部主任李浩然在電台節目談論深水埗主教山配水庫發現有古羅馬式建築一事，指主教山配水庫的古羅馬拱門建築方式，與千多年前土耳其伊斯坦布爾皇官的地下儲水庫接近，認為是古羅馬的建築科技傳到英國，再在19世紀末帶到香港主教山配水庫，強調其建築方式及物料都無法重新再做，保留是理所當然。他建議可以效法外國地方的做法，將配水庫改建成亞洲獨一無二的地下貯水庫公園，開放給市民參觀。

至於，深水埗區民協區議員何啟明批評政府忽視配水庫的歷史價值，認為必需要保留。

夠膽就拆大潭水塘

支那共匪點會唔敢，宜家港版文革啊

未讀過建築就咁望吓都知呢座配水庫幾有歷史保育價值 只係政府班撚樣高官同所謂嘅工程師扮盲打算合埋眼就咁拆撚咗佢

好可能拆船灣淡水湖，改成支那城

其實呢個水庫只唔只100年呀？
望落好似仲遠古d

睇到成個深水埗區好有potential可以攪文化旅遊

都唔奇 條喉寫1909 成個structure可能再耐d

個配水庫活化既話就會變餐廳

政府只會諗起樓同起大白象 仲有D好撚核突既所謂文化區

愈多人叫保留，林奠就愈會叫拆

有人見其中一條水管mark咗1908以為係1908年落成
其實真正係1904年8月落成，之前有人查返當年政府報告見到
水務處見1930地圖先顯示先推斷1930年或之前起好，但要清拆冇理由唔知囉，小學生上網都搵得返1904年起好啦，肯定係扮晒嘢扮冇特別想快脆搞掂

望落似遠古啲係因為上高啲拱(arch)係以前古埃及人、巴比倫人、希臘人常用，後來俾羅馬帝國廣泛使用所以有Roman arch呢個term，而英格蘭以前都係part of Roman empire，所以深受影響

另外其實個拱下面碌柱好英式，以前大英好興彷古，所以睇返時期個水缸應該歸類愛德華時代建築，只係啲拱有羅馬影子。

Sorry 條水管係mark 1909

即係拜占庭建築風格？

同共產黨講保育
而家港版文革乜q都拆鳩你

Confirm左 個結構係1904竣工

根據黨指引及國安法，拆拆拆

總之對香港人有價值既野
柒婆就一定會破壞佢

政府會好似721咁，聽日就請班藍屍扑晒佢地

佢地自己啲古建築都拆得好開心

漢墓同古羅馬建築隔幾條街

中共要拆或地產商睇中塊地都逃唔過被拆命運

中西文化薈萃

按政府作風咁就更加要拆

1904年 CLS
中共國果陣先負45歲
香港果然係中國嘅

皇后碼頭、喜帖街
林鄭條柒頭

打倒孔家店

十月嗰陣壹週刊同李浩然有d片講 街影法同港式騎樓
幾好睇

之前先拆左康有為間四合院

最好炸咗成個香港一了百了

深入探討主教山儲水庫點解咁值得保留

拆！

實際上冇咩人叫保留都係會拆
根本唔關事

中國萬歲

中共會唔會發動愛共人士再去「破四舊」，將殖民遺跡摧毀?

支共要去殖民化，英國人起既拆得快d添
絕育就叻，保育識條鐵

习子兵法教我哋重視考古架

好打得會拆

蓄洪池有乜好保留，唔係時間耐就有保育價值，啲基建設施全部嘅design life都有50至100年，唔通青馬大橋100年之後又唔拆得？

皇后碼頭

個設計呀，而且有幾多個古蹟有佢噉老呀？有好多做咗古蹟都後生過佢啦

會唔會係靈界洞穴，好多積屍氣？

呢個係基建類野黎，基建野本身就預放得耐啲，真係無乜特別。

點會唔關事
條臭閪咁多前科
人地去東佢硬係要去西
唔拆唔係佢性格

知唔知d手續幾撚多同幾煩
我咩都唔知拿拿林同我拆左佢
話知你下面有皇宮

以為打機先可以見到嘅建築 估唔到喺香港都可以親眼見到
私心係想佢可以保留嘅
不過按正苦嘅思維 又冇肉食 又係殖民時期留低嘅嘢
都咪駛旨意有得留低

Time out 選深水埗為第三位 coolest neighborhood

唔係蓄洪池，係配水庫，食水供應同社會發展，公共衛生息息相關

聽Ho Yin講故仔係幾正

工務工程喺立法會申請上Cat A前一定要做HIA架啦
就算係喺部門一般vote拎錢做小型工程都要係份paper寫明有無heritage方面嘅影響啦

同埋 蘋果啱啱踢爆埋水記不嬲都有呢個配水庫嘅完整圖則 根本佢地拆之前就一早知地底下嘅結構係點嘅樣 擺到明係有官蓄意隱瞞

中大正仆街

覺得唔應該活化，反正應該好似伊斯坦堡地下水庫呢個形式保留落嚟仲好

支那豬拆硬

個場用黎做任食打邊爐/打冷/大牌檔最正

有啲似伊斯坦堡個地下宮殿
人地係世界有名o既古績呢

港共政府

D柱咁幼 比d盲毛撞一撞都幾牙煙
比人入去應該會勁多保安叫人唔好跑又封住晒

咁重要嘅嘢居然得咁少人知
推

同意

資料寫係1903年起好, 107年

真係正仆街，個垃圾教授應該要開名鞭屍

似乎係外星人總部，附近一定有飛碟死光槍埋伏

你覺得你唔叫佢唔好拆 又或者叫佢快d拆
佢就唔會拆？
根本佢決定要拆的野 你叫唔叫佢都會拆
只係冇人叫即係冇人理 即係冇人關注
所以拆左都唔知

同樣道理2000年前d羅馬馬路同水管都應該拆曬佢

人地土耳其收緊$300入場卷睇d差唔多既野, 悉尼同加拿大都有類似既公園年期都類近

話你知，拆硬
開工果日特登請埋個專家去，當住佢面拆都仲得

喺香港無可能保留而唔做其他用途
李鄭屋、三棟屋最後都做左博物館
美利樓做左餐廳

美利樓入面有HnM
搞到好撚cheap

林奠最鍾意包拗頸
實扭轉六壬拆鬼左佢

即拆
駛聽你班蟻民

無計 香港保育活化行自負盈虧 所以一定係租出去
大館都係租餐廳 租比展覽團體

睇下郵筒

再者而家發掘出黎既有殖民地色彩
要保留好難好難